
#WordPress テスト環境→本番環境への移行手順
* 2015.07.24 update
* 記述者: otsuka


##前提
* さくらレンタルサーバを使用している（他サーバの場合はデータベース作成の方法が違うので、手順を確認してください）
* テスト環境と本番環境のPHP,MySQLのVerが同一であること
* 新規サイト構築案件。WordPressは新規インストール
* [DATABASE SEARCH AND REPLACE SCRIPT IN PHP](https://interconnectit.com/products/search-and-replace-for-wordpress-databases/)を使用

##手順

###1.本番サイトで使用するデータベースを新規作成
本番サイトで使用するためのDBを作成する。さくらレンタルサーバの場合は、サーバコントロールパネルからデータベースの設定>データベースの新規作成から行う。設定は下記画面を参照。必ずUTF-8で作成すること。  
![エクスポート設定](images/db-img02.png)

###2.テスト環境のデータベースをエクスポート
phpmyadmin画面からテスト環境のデータベースをエクスポート。設定は下記画面を参照。  
![エクスポート設定](images/db-img01.png)

###3.テスト環境のWordpressデータ、HTMLデータ丸々一式を本番環境へコピー
テスト環境下のデータファイルの全てを本番環境へコピーする。
※テスト環境と本番環境の設定が同じことが条件。違う場合はWordpressを新規インストールし、関係するファイルをコピーする

###4.本番環境のDBを新規作成したDBに指定
本番環境の「wp-config.php」のデータベース名を1で作成したDBの名前に変更

    define('DB_NAME', 'xxxx');

###5.テスト環境のデータベースファイルを本番環境のデータベースにインポート
本番環境のデータベース設定へphpmyadminからJOINし、データベースのインポートを行う。  
![インポート設定](images/db-img03.png)

###6.DATABASE SEARCH AND REPLACE SCRIPT IN PHP(以下DB SEARCHに略)を本番環境に設置
ダウンロードしたDB SEARCHのファイルを本番環境にアップロードする。ファイルが多数あるため、フォルダを新規作成してアップロードすることが望ましい。

###7.DB SEARCHでDB内に記録されているドメインを一括書き換えする
アップロードしたフォルダにブラウザからアクセスするとDB SEARCHの画面が開く。  
WordpressのDBにはインストールされた場所のドメインが記録されているが、それらをDB SEARCHを使って一括で書き換える。replace欄にテスト環境時のドメインを記述し、with欄に書き換えたいドメイン、本番環境のドメインを記述する。  
なお、書き換え前に書き換えテストを行うことができる。「dry run」ボタンを押すことで可能。
書き換えは「live run」ボタンを押すと実行される。書き換え結果が全て出力されると完了する。  
![エクスポート設定](images/db-img04.png)

###8.デュプリケート完了
テスト環境と全く同じ設定で本番環境が動作をするはず。特に下記の点は確認すること。

* 画像のアップロードは可能か（アップロードディレクトリのパーミッションは正しいか）
* htaccessは正しく動作しているか（リダイレクト設定が有効か）

正しく動作しているか確認して作業完了。


##参考
[ウィジェットも対応。WordPressでサーバ移転時にデータベースのドメインを置換する方法](http://stk-inc.co.jp/2013/03/wordpress-server-iten/)